[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-78fa973d})
# 2 Специальные OID'ы

Некоторые OID, наиболее часто используемые в SNMP, автоматически
преобразовываются в числовые представления самим Zabbix. Например,
**ifIndex** преобразовывается в **1.3.6.1.2.1.2.2.1.1**, **ifIndex.0**
преобразовывается в **1.3.6.1.2.1.2.2.1.1.0**.

В таблице содержится перечень специальных OID.

|Специальный OID|Идентификатор|Описание|
|--------------------------|--------------------------|----------------|
|ifIndex|1.3.6.1.2.1.2.2.1.1|Уникальное значение каждого интерфейса.|
|ifDescr|1.3.6.1.2.1.2.2.1.2|Текстовая строка, которая содержит информацию о интерфейсе. Эта строка может включать в себя название компании производителя, имя продукта, аппаратную версию интерфейса.|
|ifType|1.3.6.1.2.1.2.2.1.3|Тип интерфейса, выделяется в соответствии с физическим/канальным протоколом(ами) непосредственно 'под' сетевым уровнем стека сетевых протоколов.|
|ifMtu|1.3.6.1.2.1.2.2.1.4|Размер наибольшей дейтаграммы, которую может отправить/получить интерфейс, указывается в байтах|
|ifSpeed|1.3.6.1.2.1.2.2.1.5|Оценочная скорость интерфейса текущей пропускной способности в битах за секунду.|
|ifPhysAddress|1.3.6.1.2.1.2.2.1.6|Физический адрес интерфейса на канальном уровне непосредственно 'под' сетевым уровнем в стеке сетевых протоколов.|
|ifAdminStatus|1.3.6.1.2.1.2.2.1.7|Текущее административное состояние интерфейса.|
|ifOperStatus|1.3.6.1.2.1.2.2.1.8|Текущее рабочее состояние интерфейса.|
|ifInOctets|1.3.6.1.2.1.2.2.1.10|Полное число полученных байтов, включая символы заголовков.|
|ifInUcastPkts|1.3.6.1.2.1.2.2.1.11|Количество пакетов одноадресной рассылки, доставленных на верхний уровень стека сетевых протоколов.|
|ifInNUcastPkts|1.3.6.1.2.1.2.2.1.12|Количество пакетов НЕ одноадресной рассылки (broadcast и multicast), доставленных на верхний уровень стека сетевых протоколов.|
|ifInDiscards|1.3.6.1.2.1.2.2.1.13|Количество входящих, но отвергнутых пакетов, даже если не было обнаружено ошибок, мешающих доставке пакетов на верхний уровень стека сетевых протоколов. Одна из возможных причин для отвержения пакета могло быть освобождение места в буфере.|
|ifInErrors|1.3.6.1.2.1.2.2.1.14|Количество входящих пакетов, полученных с ошибкой, из-за которой пакеты не были доставлены на верхний уровень стека сетевых протоколов.|
|ifInUnknownProtos|1.3.6.1.2.1.2.2.1.15|Количество пакетов, полученных через интерфейс, но отвергнутых из-за неизвестного или не поддерживаемого протокола.|
|ifOutOctets|1.3.6.1.2.1.2.2.1.16|Полное количество отправленных октетов с интерфейса, включая символы заголовков.|
|ifOutUcastPkts|1.3.6.1.2.1.2.2.1.17|Полное количество пакетов, которые пытался отправить верхний уровень стека сетевых протоколов, и которые адресованы НЕ на broadcast или multicast адреса на этом суб-уровне, включая те которые были отвергнуты или не отправлены.|
|ifOutNUcastPkts|1.3.6.1.2.1.2.2.1.18|Полное количество пакетов, которые пытался отправить верхний уровень стека сетевых протоколов, и которые адресованы на broadcast или multicast адреса на этом суб-уровне, включая те которые были отвергнуты или не отправлены.|
|ifOutDiscards|1.3.6.1.2.1.2.2.1.19|Количество исходящих пакетов, которые были отвергнуты даже если не было обнаружено ошибок, мешающих отправке. Одна из возможных причин отвержения пакета могло быть освобождение места в буфере.|
|ifOutErrors|1.3.6.1.2.1.2.2.1.20|Количество исходящих пакетов, которые не могут быть отправлены из-за ошибок.|
|ifOutQLen|1.3.6.1.2.1.2.2.1.21|Длина очереди исходящих пакетов (в пакетах).|

[comment]: # ({/new-78fa973d})
